香港運動AI公司總部遷美國 創辦人居港約十年 慨嘆：「香港這個品牌已行不通了。」

Miro AI兩名創辦人Taylor Host及Jamie Wilde居港多年，欣賞香港人熱中體育運動的風氣，遂於2017年在港創業，拓展體育運動領域的AI技術應用。但受到去年本港社會動盪及中美貿易戰的雙重打擊，公司團隊決定將總部遷到美國，Host更在訪問中直言：「香港這個品牌已行不通了。」

貿戰社會動盪添壓力

「我們都住在香港、對香港有很深感情。」Host及Wilde分別於2012年及2008年開始在港定居，於2017年拍檔創業。Host指出，在港建立Miro AI，除了享受到本港簡單低稅制、資金自由流通等優勢，亦因為香港有很多運動迷。Miro AI專注運動技術應用的業務定位，令公司成功吸引不少本地科網人才加盟。

不過，中美貿易戰、科技戰，以至本地的反修例運動及社會動盪，令公司團隊上下感到強大壓力。Host稱，「與很多人一樣，我們都相當肯定，香港的未來繼續充滿不確定性。香港品牌在國際上已受損害，這個品牌已經行不通。」

駐美有利籌風投資金

Miro AI剛於今年1月把總部搬到美國，軟件工程技術、產品開發及營運實體仍留在香港。「我們決定將總部遷至美國，主因之一是此舉更適合我們籌集風險投資的需要。」Host指出，「我們有來自美國、澳洲以及香港的風險投資者，我們需要在美國建立業務規模、成為一間美國公司。」

「目前全球的政治取態是非常排他性的，假如公司從中國投資者獲得資金，世界其他地區的個別投資者，就很可能不會考慮投資。」Host坦言，「我們必須做出選擇，Miro AI的業務主要是在中國以外的其他市場，因此我們的選擇非常明確。」

中國好 香港好

#3出現澳門賤種

目前全球的政治取態是非常排他性的，假如公司從中國投資者獲得資金，世界其他地區的個別投資者，就很可能不會考慮投資。

咁做就正確啦

yes
而家黎講香港=中國
係時候取消香港關係法

正常中共修復香港之後，香港亦都唔再係香港，真攬炒

咁你快啲躝返去澳門啦

快啲走 中國唔需要 外國人當香港係提款機

有見識~

澳門係慘豬
葡萄牙管治又窮又差
到支那收返叫有啲起色
本身屎都冇得食，依家有樹根食當支那神咁拜

block撚左
好撚無point

香港真係不適合外資了，儘快走

支持

返去澳門做荷官啦你，香港國際金融中心唔啱你啲支那仔

收收皮先啦澳門狗

可能睇左 hk no it

內文冇出現過 澳門 2字
連垃圾都不如